人生哲學 人活著應該追求什麼？

物理追求：繁殖的慾望 eg.有錢人傾向生10個8個
精神追求：創造的慾望 eg.蘇格拉底的哲學至今仍被後人學習

至於錢、男/女、權力、物質...etc 只是副追求，目的都係實現以上2個主要追求。

我覺得人係追求呢2樣野，你點睇

自由

藝術、哲學同宗教

所有追求最後都係為咗快樂，所以人生係追求快樂

當然，如果成世人都係快樂其實唔會太快樂，要用苦痛黎襯托

然而，絕大部份嘅人生已經包含咗苦痛，所以選擇追求快樂為目標就可以了

實現自我

點解「應該」追求你講嘅嘢

生存為尋找死亡的意義

自我實現

乜野係自我

點解人活著一定要有個object去追求？

追求不同既體驗 無論好定壞

多巴胺， 讓你分鐘都興奮開心

似係佢自己想追求

推

To live is to suffer, to survive is to find some meaning in the suffering. -尼采

人活著就係為咗尋求活著嘅意義

同屋企人 最好既朋友食反 就係咁簡單

達成自己想要既目標

呢個目標太難大多數人都無 都係想hea住有錢洗 鬼同你做 係就認左佢算

反你老母

咁食飯囉正字正確

服務黨

追求咩都好，都唔好追宗教，只係用一個謊言取代現實

純粹抽一句嚟用典喺哲學詮釋上無太多意義

咁講啦
你首先要定義咗人先
人活著同死去有乜分別？
活著既時候有心跳etc.

咁點解一個活人「應該」有野係要追求而死人係唔「應該」追求？

我知好難，但係達成唔到梗係好似人生缺少左樣野咁，好難受

現實真係有錢大晒
利申 窮撚

奴役其他人滿足自己私慾

為誠哥服務好撚爽

理論上有power先係大曬

大同
或
共產主義的到來

朝聞道

點先有power對普羅大眾黎講？

存在主義撚

因為文明要不斷提升先可以存活 擴張

究竟乜嘢係快樂

如果快樂係建築人哋痛苦上嘅
咁係咪快樂

普羅大眾就係冇power 一命二運三風水

真善美

善惡值問題 相生相剋 亦係道

追求rest in peace

唔係，我想問對於普羅大眾黎講如何獲取權力？唔計非犯法手段既話，讀好書入政府做大官？

唔計犯法手段先岩 自

你條命冇power 就係冇 power 冇得強求

係 除非識大粒佬直升做大佬 如果一步一步上就收皮

岩 整定 生就生 死就死

你條命係會成功 冇學歷冇 優良起跑線 一樣會成功

咁即係人生係命定論？ 咩都整定哂？

令你著迷到唔記得時間嘅事

係 以前唔信 而家信80%

最緊要識投胎 咩都唔洗煩

Lm

我自己會解釋做inner self，
然後要身心唯一
係個世界/社會搵到自己嘅position同存在意義
先可以自我實現

識投胎做有錢人，但係點解有錢人都會自殺？

自我滿足

呢D基本低能 以前就得既 而家？收皮啦 有錢贏晒 贏人脈 贏後代 贏資產 讀書改變命運？讀書是越讀越窮就真

所以咪話整定 有人想生帝王家 有人不想生帝王家 生就生 死就死

咩都整定反而做人無咁辛苦 知足常樂 有屋企人就夠

經典思想實驗

如果有一部機器 連接大腦
有㩒制就可以快樂
而且唔會遞減
一路㩒可以持續製造快樂

咁如果一個人
佢嘅人生就係連接住呢部機器
每日都過得好開心
完全感受唔到其他苦難

咁我地仲會唔會覺得呢個係有意義的人生？甚至快樂的人生？

咩都整定既話，咁人係咪為左目標奮鬥，失敗左就話整定架啦就算？

做咩姐你

繁殖瘋狂中出食好西

咁其實你做動物會唔會仲開心

非人類既動物

屌緊自我實現根本唔存在呢個concept 係社會上

但做動物會俾人類食或者傷害

我會覺得人生應該係盡可能做最好嘅自己 然後喺失敗不斷學習成長

我知你屌緊
咁大家衡量嘅準則、追求嘅嘢都唔同
你中意為錢而活咪咁囉 我都唔會屌你膚淺啦

咩叫應唔應該
個個都可以唔同，定係你問我覺得？定大眾覺得？定係社會覺得？

真正心態上既自由

我唔係咁錢而活架 我只係屌緊個社會m型同L型

中二果陣覺得係追求永生

1, 尋找自我

2, 實現自我

快樂
應該算精神追求

天生一個點樣嘅身體/性格/父母/環境就決定左大部分命運

要睇下果個人覺得呢個方法係咪快樂
快樂唔係其他人定義 要睇果個人本身
如果佢話OK咪OK 唔OK咪唔OK
人人追求嘅快樂都唔一樣

開心嘅人生會包含有意義喺入面，唔會有人因為個人生無意義所以覺得開心，就算有，佢個意義就係要覺得個人生無意義

但有意義嘅人生唔一定包含喺開心嘅人生(例如被迫犧牲自己成全他人呢啲)

本身個問題已經fail，佢假設咗每個人出世都應該有其目的有所追求，但其實冇人係自己要求或有目的地被出生，意識亦唔係因自己要求或目的而產生，追求啲咩只係人對生命意義嘅饑餓而洐生嘅問題，本來無一物何處惹塵埃，所以呢個問題本質上唔應該存在答案，因為當你有答案，呢條問題就會由活着應該追求什麼而變成追求什麼而活着，而且呢個改變係不可逆轉

利申：鳩up

你旅行為咩

岩 玩

存在先於本質
客觀意義係虛無、無意義
所以人先要搵主觀意義

問你topic條問題

追求真相/真理

一切從何開始？
萬物始終何處？
從未來？從過去？
誰知道從那開始？
我們是否有能力知曉，萬物的起源？
或者在起源之前 另有源頭？
那源頭之前呢？再更之前呢？
開始與結束是否真的存在？
還是 一切都在一個無限迴圈中 環環相扣？
而開始與結束，是否只是形容同一時刻
兩個不同的詞呢？

Figure out your creed and commit yourself to it

Push

生命的意義在於受痛苦，而當有幸痛苦大到自己明白這個人生同世界是自己不可以承受，但又唔死，而決定脫離出這痛苦世界大迷宮

同人扑野，錢等等，是飲鴆止渴

咁追求食好西計落邊一類

娑婆世界是什麼意思呢？

佛經裡說的婆娑世界是指“人的世界”，也便是永遠存在缺憾而不得完美的世界。熙熙攘攘，來來去去，皆為利往。人活在這婆娑世界中就要受苦，而這苦字當頭卻也不見得立即就能體會。便是體會了也不等於解脫，看的破卻未必能忍的過，忍的過時卻又放不下，放不下就是不自在。苦海無邊，回頭無岸。但凡是能叫人真正自在的東西，總是發於內心的，所以岸不用回頭去看，岸無時不在。古靈禪贊禪師有一首詩偈說：“ 蠅愛尋光紙上鑽，不能透過幾多難。忽然撞著來時路，始信平生被眼瞞。” 很多人總是冀望找尋來時的路，唯恐丟失了自我的本真，卻常陷落在樹欲靜而風不止的境地裡，徬徨無依。

「娑婆」讀如「梭婆」，不讀成「沙婆」，是翻音，意義是堪忍，能夠忍。這個世界很痛苦，煩惱大得很，空氣污染，思想也污染，《阿彌陀經》說這是「五濁惡世」。諸佛菩薩很佩服眾生能忍受這個世界，難忍而忍下來，所以叫堪忍世界。你看大家都在忍，在騙自己，希望到三十歲會運氣好一點了，到了六十歲，喔！希望七十五歲要轉運了。

娑婆世界另外一個意義是缺陷世界，這個世界沒有一樣東西是沒有缺陷的。不知你們有沒有看過《浮生六記》這本言情小說，書裡面描寫夫婦之間的感情，好得那樣，但卻是苦一輩子！男女感情好一輩子的，不是窮就是沒有孩子，或者沒有其它的。什麼都有的，沒有這回事，或者其中一個就要早死，絕對沒有給你圓滿的。如有夫婦倆白頭到老，兒孫滿堂，這兩位可能一天到晚吵架，等到老頭子或是老太婆走了，沒有對象可以吵了，剩下一位也會很快跟著走了，真應了《紅樓夢》說的，「不是冤家不聚頭，冤家聚頭幾時休」。這叫娑婆世界，有缺陷，沒有缺陷就不叫娑婆了。你們有些年輕人，結婚不久就有埋怨之心，不要埋怨啦！阿彌陀佛！娑婆世界的事就是難忍能忍啊！ 大家都是在忍耐中度日、度時、度分分秒秒，沒有例外，所以不用羨慕，不要忌妒，娑婆世界中通通都是一樣。

更多參考：

娑婆世界（梵文：Sahā lokadhātu，娑婆也譯作索訶、娑河），是指釋迦牟尼佛所教化的三千大千世界[1]，此世界眾生安忍於十惡，忍受諸煩惱，不肯出離，故名為忍。又意譯作雜惡、雜會、忍土，謂娑婆國土為三惡五趣雜會之所。[2]

“娑婆世界”有不同的解釋：

狹義的說，就是指我們所在的這個苦難的世界。

佛經裡說的婆娑世界是指“人的世界”，也便是永遠存在缺憾而不得完美的世界。熙熙攘攘，
來來去去，皆為利往。人活在這婆娑世界中就要受苦，而這苦字當頭卻也不見得立時就能
體會。便是體會了也不等於解脫，看的破卻未必能忍的過，忍的過時卻又放不下，放不下
就是不自在。苦海無邊，回頭無岸。但凡是能叫人真正自在的東西，總是發於內心的，所
以岸不用回頭去看，岸無時不在。古靈禅贊禅師有一首詩偈說：“蠅愛尋光紙上鑽，不能透
過幾多難。忽然撞著來時路，始信平生被眼瞞。”很多人總是冀望找尋來時的路，唯恐丟失
了自我的本真，卻常陷落在樹欲靜而風不止的境地裡。

“娑婆"，梵語音譯。意譯"堪忍"。娑婆是指堪忍、能忍、忍土。指娑婆世界
（梵Saha^ -lokadha^tu ），即釋迦牟尼進行教化之現實世界。此界眾生安於十惡，忍受諸煩
惱，堪於忍受諸苦惱而不肯出離，故名為忍。又有諸佛菩薩行利樂時，堪受諸苦惱之義，表
其無畏與慈悲。又譯作雜惡、雜會。所謂娑婆國土為三惡五趣雜會之所。

從廣義上講，“娑婆世界”是指人類所在的“大千世界”：

從空間上看，宇宙是沒有邊際的。從時間上看，宇宙是前前無始、後後無終的。佛將銀河系
稱為一個“小世界”，一千個小世界組成一個“小千世界”，一千個小千世界組成一個“中千世界”，
一千個中千世界組成一個“大千世界”，人們常將“大千世界”稱作“三千大千世界”。宇宙由無數
個大千世界組成，所有的大千世界都在成、住、壞、空的過程當中遷流變幻、循環不息，沒
有片刻的靜止。每個大千世界過去、現在、未來時時有佛出世，教化著那裡的眾生。 我們所
在的大千世界稱做“娑婆世界”。

根據佛教的說法，人們所在的“大千世界”被稱為“娑婆世界”，教主即釋迦牟尼
佛。“娑婆”是梵語的音譯，也譯作“索诃”、“娑河”等，意為“堪忍”。共有兩層意
思：一層意思是說“娑婆世界”的眾生罪業深重，必須忍受種種煩惱苦難，故“娑
婆世界”又可意譯為“忍土”，被稱為“五濁世間”，是“極樂世界”“淨土”的對立面，
這裡容易產生各種罪孽，因此說“大千世界，無奇不有”；另一層意思，指釋迦
牟尼等佛菩薩很能忍受勞累，在污濁的“娑婆世界”中不懈地教化眾生，表現出
大智、大悲和大勇的精神。

有師兄想我寫一d殘忍的酷刑，我打算諗下點寫一個殘酷的日本歷史故事，關於愛的終結同恨惡的死亡結局

我自己就咁睇，如果要以一個遊戲來形容這人生，我會以一個逃出密室game來形容，而隻game的難度之大在於，你入左隻game你都唔會知你的任務係要逃脫出個密室，而個環境會誤導你，令你以為個任務係要在密室中玩樂，個密室入面可能有波子機呀，夾公仔機俾你玩..... 而你在密室中的各種遊戲機上不斷過關升level, 但你玩下玩下，會發覺開始唔係好對路，愈來愈feel到有d唔妥，但極大多數玩家都不以為意，繼續... 繼續...... 最後gg....

叔本華：

Life swings like a pendulum backward and forward between pain and boredom.
生命如鐘擺般來回在痛苦與無聊之間。

Wealth is like sea-water; the more we drink, the thirstier we become; and the same is true of fame.
財富就像海水，我們只會越喝越渴，聲譽亦然。

詳見《人生的智慧》

咁點解要追求你講嘅嘢

睇多兩集荼毒室/哲學有計傾先啦起碼
見到入面好多回覆我直頭想派膠
有個仲要貼農場文章
仲衰過01哲學

我覺得係科學角度嚟睇
人活著應該係追求進步，令人類呢個物種繼續保持食物鏈地位

咁你認為應該追求乜

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

屌你我好撚開心死撚開

我覺得如果所有嘢都話純主觀咁睇 我鐘意追求啲咩就應該追求啲咩咁條命題好似冇咩討論空間同價值

相反，我覺得呢種人生追求/人生價值題目，其實係唔係單一角度去諗同睇。 「人生應該追求」可以係從唔同角度睇我覺得起碼都有兩個角度去睇： -
1）客觀嘅實踐 2）主觀嘅喜惡

1）客觀嘅係啲前人累積得出嘅一啲理論/共同價值，好似以前講「三不朽」立言、立德、立功 就係以前社會主流共識認為人生要追求嘅嘢。呢一個似係旁觀者去審視你嘅人生。

2）從自己角度去睇，一定有人會話追求快樂，鐘意咩就追求啲咩之類。呢個係你自己睇自己。

咁你會話咁就算做撚晒啲人所講嘅3不朽，你唔開心唔enjoy咁有咩意義，咪又係睇自己想要咩？

我會覺得其實大部分人，包括我都係想人認同同埋admire。所以，我覺得呢條問題嘅答案係mix嘅。如果我嘅能夠做到一啲客觀嘅實踐而我又享受咁對於我嚟講就係perfect。另外，點解要客觀實踐同埋其他人嘅認同係因為某程度上我哋真正嘅死亡係呢個世界遺忘我哋，而唔係肉體嘅死亡。所以，我哋會去追求客觀嘅實踐去等世界都記得我哋，令到我嘅存在變得更長久更深刻。

道，天人合一

成個post5頁得一個人屌 呢度究竟仲係咪連登

Will to power、will to pleasure同will to meaning，分別由尼采、弗洛依德同Viktor Frankl代表。

連登冇人會睇呢啲po

@濟癲巴入黎答

簡單啲諗，人同其他生物最唔同嘅地方係咩？若然冇唔同咁條問題就唔需要用人做主體，所以應該要闡明人嘅獨特之處，我覺得人最不同於世界萬物嘅地方係人有獨立思考能力，即使呢一刻神降臨世界同大家講其實人類只係佢一時無聊整出嚟，冇任何目的大家可以繼續食繼續瞓，我相信都有唔少人係唔願意接受，仍然會繼續思考自身存在價值，會批判神嘅說話，呢個就係人嘅本質。
所以人活着應該追求思想、追求思考，因為不追求思想你就唔稱得上為人更莫論活着不活着。

至於咩思想、思考啲咩就人人唔同

放飛自我

生命與智慧之果

快樂 刺激

岩岩讀完書覺得返工就係生命既意義, 人生落黎求學就係為工作做準備, 目的就係為左服務社會。

但而家我唯一既追求就係盡快脫離打工生涯, 做自己想做而覺得有意義既野, 財務夠維持生活就可以

前者認同是社會良性競爭既表現 但 sorry唔覺有 後者唔單止你咁諗 基本上係全世界中產同基層既諗法

想問有無ching 係睇過the myth of sisiphyus by camus

有好多野唔明好想請教下

供lllm 搵夠錢走
做個英國人🇬🇧

點解你覺得動物唔識思考🤔

人生平倉
找清負債

音樂

lm學野

滿足左物質先至到精神 可惜大多數人為左追求物質而拼命生存緊

我信靈魂觀同輪迴論 每一次轉世都係為左體驗同學習人生既某d野 令到自己靈魂更進步 人本身就係要不斷學習 追求知識真理而令到自己快樂

不過以呢個社會黎講 人生存成功追求到自己夢想既人已經好難得 統稱心靈自由 有得揀做自己最想做既事就好滿足 不過人生總係伴隨住遺憾既 所以成功既例子先至咁少

點先叫成功🤔

日日都開心
姐係做廢青

我既定義係指能夠成功實現到自身夢想既人

快樂就係身邊

放低你部手機
體驗你既當下
搵到自己角色
尋求合作連結

但係宜家既人過得唔快樂 就係因為太多野可以令我地有一時既"快感"

都岩既 吹水hea下又一日

Yes, 只有當下先係真實存在

死亡賦予生存嘅意義

因為人恐懼死亡，追求永生。
下一代/創作品係作為「我」的替代品存活下去的物理/精神方法，
亦係慾望的最終表現方式。

自己找意義

巴打我介紹你聽下港台既哲學有計傾, 應該可以學到好多野

追求你想追求嘅野 依個世界冇終極嘅目標 享受下自己嘅人生 想讀書嘅咪讀書 想溝女嘅咪溝女 想拼命返工嘅咪拼命返工 人存在嘅意義只有自己賦予

利申 唔鼓勵做仆街野

承擔責任

但求能在死亡之時說出自己一生過得美好

hmm
有時覺得呢句好虛無

power點定義

追求美好回憶

動物識唔識思考我地無從得知，因為我地唔係佢地，我地唯一知嘅就係此時此刻嘅自己，過去嘅記憶會出錯，未來嘅我地預視唔到，所以唯有現在先係我地唯一可以知道嘅事，但要如何界定知道，咁就要依據思考/思想上，我思故我在，有思考我地先知道我地自己真實存在，所以活着應該追求思想思考以証活着呢件事

好鐘意子華神一句：人活著就係恰下恰下

追求免卻對死亡的恐懼及痛苦

其實失左憶, 失去左意識算唔算係死亡?

樓主進入左賢者模式？

算係叫以前死左

咁每晚訓覺既時候 意識中斷既個一下算唔算死亡?

為自己喺死後留低價值

如果唔係會好容易迷失
做好多野到頭黎唔知為乜

有女已經係完成不能嘅追求

參考莊周夢蝶，師父明白了

閉上眼再張開眼叫一天
閉上眼，開唔返就一生

死亡根本無咩好怕 反而人應該期待死亡

情感連結
人性
靈性

當下的體驗

錢、權力->女
努力返工

呢個comment有料到

deconstruct 一下你呢句reply會提升呢個post一個層次

有冇諗過「意義」呢個詞，係咩意思？

徐步高

係 跟返你個人定義
只係你做既野如果傷害到人 你要自已承擔返個責任

我覺得快樂係痛苦生產品，人係應該追求痛苦

副代替生

寂滅為樂

追求自在自然
只要自在就可以心安理得，可以逍遙快活咁生活
唔需要為一啲超乎自己控制範圍以內嘅嘢去折磨自己

如果無咩想追求呢？

生而為人 為何要有意義？

追求返工 有冇糧出都唔緊要

痛苦＞不堪忍＞出離＞寂滅

開副本打壞人救npc於水深火熱中。

"Well if it seems to be real, it's illusion. For every moment of truth, there's confusion in life"

我好鐘意番工最衰武肺 搞到無得番

但被迫犧牲自己成全他人依啲
喺自己角度黎講會係無意義㗎喎

所以基本上有意義嘅人生可以講一定係開心嘅人生？

學習慾望
追求真理，實現自我
經過構建價值觀發展有興趣事物再重複依個cycle

金錢理應係為咗生活而需要嘅物質
我認同錢好重要

但錢係無盡嘅
我認為只要足夠生活 唔洗風餐露宿 夠維持自己想做想progress嘅野 人就可以好快樂

覺醒「我」存在嘅創造之源
擺脫Karma束縛
終極解脫

An angelic virgin with blue eyes, blonde hair and pink pussy.

點擺脫karma唔識

修行
自己搵師傅
先學識控制自己身體同意識
察覺到「我」唔等於身體同意識
因為大部分人係俾身體同意識控制
最大鑊係唔自覺
錯將身體同意識當咗係自己
咁就生活咗一世
即係着咗件衫保暖
但當咗件衫等於係自己

咁會唔會步入知善惡樹問題

所謂快樂，對人人唔同
有啲人既「快樂」，係享受痛苦
咁就解釋到係追求快樂

一個人如果連控制自己身心都未做到
擔心其他嘢都係多餘
即係心入面明明想戒煙令自己健康啲
但控制唔到自己要拎支煙出嚟食
甚至食煙變咗自然反應
身體同意識都唔自覺做緊違背自己希望嘅事
咁仲有咩資格講其他煩惱？

扑嘢

存在先於本質，所謂有意義或者冇意義都係我地主觀所賦予。

如果單憑你自己嘅角度黎睇，冇錯，有意義嘅人生就一定係開心嘅人。

但好多時候你個人生有冇意義，唔係你自己黎衡量。
正如你唔會覺得一個乞兒嘅人生有意義，但係你會接受佢覺得自己個人生好有意義。

我好低層次，淨係追求食瞓屙

食 - 食到自己鍾意食嘅嘢
瞓 - 唔會失眠同有充足及優質嘅睡眠
屙 - 大便暢通冇痔瘡

再加人權同自由

不過而家香港好難做到

而家唔好講生活 生存都係問題

夢幻＞迷惘＞痛苦＞幻滅＞正見＞抽離＞解脫

柒柒地，不過我覺得係愛，係關係
或者心靈上嘅滿足感。
有睇into the wild就會明，
即使人有幾博學都好，
見識有幾多都好，去到最後其實點都係唔滿足，
只有陪伴同愛先可以真正令人完滿。

利申，非大愛

我的諗法完全相反，應追求對愛的完全脫離

Hedonism 享樂主義，睇下

soulmate

不過咁咪會好孤獨囉？

孤獨同獨處係唔同 雖然有研究顯示孤獨會早死D但而家科技發達 有網絡 連登有愛 無其實問題不大 養自己都養唔掂 仲要養多條女無錢姐係呃蝦條